[口罩價再起] 中國「吸乾」全球口罩 意大利：10天賣完10年存貨

武漢肺炎（Covid-19）在中國爆發後，民眾瘋搶口罩等防疫物資。中國官方及民間在全球搜購物資回國，幾近「吸乾」其他國家的物資，其中近日確診個案急增的義大利，就因為先前向中國出口大量口罩，如今國內卻出現口罩荒。有生產商甚至指，10年存貨10日內賣光。

中國國務院聯防聯控機制昨日（2/22）在新聞發佈會上透露，截至2月20日，全國通過各種貿易方式共進口超過50億元人民幣醫用物資，其中口罩13.7億個，防護服1,553.3萬件。

自疫情在中國失控爆發，官方及民間全球搜購口罩。義大利最新確診個案增至79起，讓原本不習慣戴口罩的義大利民眾也紛紛上街或上網瘋搶口罩。義大利網媒「今日米蘭」（Milano Today）報導，米蘭南部一間藥房表示，一個上午就賣光店內所有的口罩，仍不斷收到客戶詢問，藥局試圖訂貨，但很多廠商都反應已無庫貨，只能隔天再試。

報導又指，有藥房只剩下有100個的盒裝口罩，但是售價要100歐元（約3300元台幣），讓排隊客人躊躇不知該不該買。一位客人表示，她不需要這麼大量的口罩，可能購入後會再上網分售給其他人。

羅馬第一大報《信使報》（Il Messaggero）報導，周末有需要搭火車往返羅馬、米蘭的乘客表示，先前在火車上看到戴口罩的多半是亞洲人，這兩天火車站內的藥局大排長龍，許多乘客希望上車前買洗手液或口罩。

意大利貼上口罩賣完的標示。（歐新社）

Source:

chinese is not virus

大把香港人做同樣野

特登買機票即日來回去日本掃口罩都聽過

好撚慘

中國人會以高價賣返去意大利

中國狗真係世界毒瘤

想知香港人唔去外地買仲有咩途徑
你變出黎呀？

香港人掃嘅口罩數量, 唔知夠唔夠中國人嘅1%?

香港人會一直屌柒小日本要不是我們香港有自己生產工業
支那人一路屌柒人日本狗一路笑人地震天災死咁少一路口裡愛國但唔用國貨要去搶小日本貨
利伸自己都有買amazon 口罩，知對當地人有影響心有愧疚，只會買夠自用份量就停。另外香港的確係進口國家，唔同支那

炒罩不論國籍都要死全家

本是同根生
劣質dna

不用那麼細分

呢次武漢肺炎令到全世界仆街，其實係一次好有效既大型民宣，各位要好好把握

中國人唔去外地買唔通自己整？供不應求喎

鑽灰色地帶係中國人最叻其一技能

意大利都好早封都失守

當然唔知意國防疫 衛生教育係點

結論：全球排支源頭

唔係話口罩有效期得5年咩

香港發國難財嗰班撚樣又吸咗幾撚多口罩呢？

咁你而家用緊嘅口罩喺邊做呀 定你全家都用緊CSI?
我都想買made in hk口罩呀 幫幫手比窿路我買ok?

我驚你用起上嚟100個完全唔夠使

有冇睇杜生啲片嗎？

個意大利老闆話
直航當然唔俾入境
只要喺其他國家 land 咗
再入境就得啦
假封啊
最後
只可以講
抵x死

無錯
抵撚死

正常香港人係買自己份量自己用 我去日本都係買一兩個月量+幫屋企人買 全部for自用

但班支那狗係買成千上萬個去炒

就連登仔網購個班 都唔知幾多盒啦
究竟係咪幫 姨媽姑姐 叔伯兄弟 女朋友全家 買就唔知啦

中國就係佔左全球一半口罩生產量

另中國強徵所有口罩生產線，原本出口去其他國家的口罩都搶埋，條數又點計

我都見到有堆bot狗掃過萬個仲大大聲講話分比五十幾個親朋戚友
無可否認有班支那種搞壞香港人個名 你知香港有幾多新移民架啦

利申 將多餘口罩原價賣左比醫護

成家用一百個都唔知頂唔頂到一個月

十年過期喎

獨立包裝多數只講生產日期

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

100個口罩都算大量

臭蟲論
學下台灣自己諗方法生產先係正常

華記正仆街條撚樣？

睇嘢睇一半

台灣本身整開
香港真係整到都已經爆咗啦
如果香港人唔買 一定依家好過日本韓國

香港有路

意大利都親中，不意外

以事論事
歐盟咁多國家
好難做到全封
縛手縛腳
呢個都係英國脫歐既原因之一

100歐羅有100個咪平囉
我地香港點止啊

正常點會有10年存貨係個倉度，好懷疑

連燈仔：藥房炒燶貨

仲唔感謝黨

所謂可防可控

垃撚圾支共

原本大陸口罩一日生產量2000萬個
點會夠自己大陸用 12億人

夠 超過中國人1% 依家香港多口罩痴線 係貴

k kwong 個design 睇黎可能係其他國家發揚光大

香港又帶領全球

全世界多人死 正

香港人有份，但唔係最大兇手，搶最多嘅都係芝麻仁

講得岩

佢地應該好天真以為戴一頭半個月就會過去

你就係姐
但唔少香港人都一箱箱買
唔只中年人 後生既都唔少

明知有肺炎，自己奶共賣晒d口罩比人，怪得邊個

架仔自己都唔戴

屌你班意大利傻鳩唔識禁出口。

蝗蟲非浪得虛名
所到之處寸草不生

意大利一直都親共,,共產黨係好人黎架~
促進世界經濟呀~~感謝黨

香港人只會買黎自用，絕對唔會炒！

但中國收左人地d 物資捐贈，轉頭把外資係中國入面的生產線口罩吞曬，仲唔比口罩原材料出口

我覺得道理上真係講唔通囉

緊急狀態 外資生產線 應該係徵用掛
就好似打仗要強制徵兵

。。。台灣唔比出口就話做得好
大陸唔出口就鬧

還不感謝咱們的中國機遇?

中國人根本係搶, 我係日本親身見識過, 2個人掃全個架, 門口再慢慢行10幾人黎埋單

以事論事

為咗國民封關無人怪

蝗虫你估流架

遲啲香港可以出口去意大利.......香港已經有幾間公司生產和將會生產.....

一場肺炎 睇到超多人 為反而反
香港去搶口罩就無問題 大陸人搶就有問題

嗰啲唔撚係香港人 係支港人

再有另一堆中國人食炒價咁買返中國高價放售

而且中國有出口

内閣官房長官 菅義偉氏は2月21日の会見で、新型コロナウイルスの影響で品薄になっているマスクについて、記者の質問に答えた。

国内主要会社で24時間の生産体制により例年の倍以上の供給になり、さらに中国からの輸入が徐々に再開し、今週は毎週1億枚以上の供給が確保されていると説明。一方、1月以降の急激な需要増により店舗における販売量が昨年と比して大きく膨らんでおり、店頭では品薄の状態だと認識を示した。

咁淡定賣口罩比支那

支那人做=毒瘤蝗蟲
香港人做就多多藉口雙重標準
我就唔怕認蝗蟲嘅，因為我要搶返黎保護屋企人

唔係點叫你畀錢買過批

全封真係無可能
其他國家其實一鳩樣，經濟行先

因為台灣政府比國民買到罩

中共收埋啲罩得權貴官僚拎到
啲市民排左成朝一個都買唔到 但啲官直入舖頭可以捧一箱走

不患寡而患不均
咁你而家明唔明點解支那比人屌

香港個情況同一般國家唔同。

香港本身口罩市場，超過9成都係入口。
原因本土工業生產式微, 租金上升, 社會政策下, 生產成本十分昂貴。入口的又或者東南亞/中國設廠會好平。

因為中國咁樣大爆完, 世界需求急增，鄰近既中國封晒口罩出口, 其他各國保障自己國民都會限制或禁止出口, 甚至唔比人購買帶離境，外國的生產線本身出口既份量即刻扣走，仲未計原有香港供應量都唔夠需求。

CSI 口罩都唔會流出市面。香港人去外國買口罩係無可奈何既做法，但個人認為, 買既量適量夠用就可以，唔好瘋狂大量購買同埋避免向需求大/供應不足既國家著手。

所以我地個時先諗口罩生產線，有市場需要之外, 一來有需要時, 人地國家都救你唔到, 有本土生產線可以做到自供自足, 同埋避免影響外國, 搞到人地本地人買唔到。

應該update下 支那新聞先
全國開始app抽籤 每日十萬個口罩以上
抽到去買

讓權貴拎完先到普通市民 唔係話做得岩
但全世界有邊個國家唔係照顧權貴先

爆到咁大獲 仲大愛唔限制口罩出口
支那人再蠢 都反維尼啦

證明意大利人好天真

所以你一開頭已經道出咗一樣嘢
香港人其實係做慣咗蝗蟲，只係無咁肉酸
平常良性收購團購就嘻嘻哈哈，有事上黎就惡性蝗蟲

一樣還一樣, 講番口罩依單野
口罩個情況本身又無咩本土生產, 係有香港公司外國設廠, 扣起左唔少比外國本土供貨先，原有唔少export 都轉番比外國本土供貨wor 仲未計有支那人之前開頭一月入黎香港掃口罩

香港人點唔係外國買口罩呀

有咩關係 大家都係做緊同一樣既野

支那人奶粉點樣唔買外國貨呀
因不同而果一樣

香港無工業

冇錯！
仲要將 世衛 WHO (PRC)
淡化初期疫情嘅來龍去脈
娓娓道出

叫世人防犯呢啲 謊言機構
因謊言畀疫症更可怕

咁認真覆做咩 條友擺明想屈啦 直接block就得

口罩真係多多都唔夠，跟足指引就4個鐘換一次，一家四口每人一日用三個，一個星期鬆啲就用晒

我就住就住用一日最多用一個，都唔多夠用

報導又指，有藥房只剩下有100個的盒裝口罩，但是售價要100歐元（約3300元台幣），讓排隊客人躊躇不知該不該買。一位客人表示，她不需要這麼大量的口罩，可能購入後會再上網分售給其他人。

100 個好多 佢地唔知口罩用完要掉架？

傻架咩4個鐘一個
一日用一個咪算

無論你講咩
佢都係loop 總知香港人係蝗蟲
低級五毛 唔洗應

而家係講緊你掃完人地外面d 街貨，再封自己入面d 貨唔比出，even 自入面d 貨係外資生產

有錢人係唔同D

邊個奶共邊個死

捉當地華人出黎打OK？求求你

只要係中國人做點都講唔通。
我只係話用同樣標準，香港都唔會講得通。

講唔定有藥房狗帶口罩去果度賣

好似台灣咁，十四日喺支那境內都冇得入境咪得囉！做得廢就認啦

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由,